# 控制类积木

## 1. 等待（）秒

等待指定时间后，执行其后程序。

![](images/control-1-1.png)

**示例：**

![](images/control-1-2.png)

按下小程按钮A，1秒后，显示指定图案。

---

## 2. 重复执行（）次

重复执行其包含的程序指定次数，默认值为10次。

![](images/control-2-1.png)

**示例：**

![](images/control-2-2.png)

小程启动后，播放10次音效“哈喽”。

---

## 3. 重复执行

重复执行其包含的程序。

![](images/control-3-1.png)

**示例：**

![](images/control-3-2.png)

小程启动后，屏幕持续交替显示以上两个图案。

---

## 4. 如果（）那么（）

如果指定条件成立，就执行其包含的程序。

![](images/control-4-1.png)

**示例：**

![](images/control-4-2.png)

小程启动后，如果小程被摇晃，就播放音效“哇哦”。

---

## 5. 如果（）那么（）否则（）

如果指定条件成立，就执行其包含的程序1，否则执行程序2。

![](images/control-5-1.png)

**示例：**

![](images/control-5-2.png)

小程启动后，如果小奔检测到物体就停止运动，否则持续以50%动力前进。

---

## 6. 等待（）

等待指定条件成立，执行其后程序。

![](images/control-6-1.png)

**示例：**

![](images/control-6-2.png)

小程启动后，程小奔持续以50%动力前进，直到小奔检测到物体。

---

## 7. 重复执行直到（）

重复执行其包含的程序，直到指定条件成立，停止程序。

![](images/control-7-1.png)

**示例：**

![](images/control-7-2.png)

小程启动后，程小奔持续以50%动力前进，直到小奔检测到物体。

---

## 8. 停止（）

停止执行指定脚本，包括全部脚本、这个脚本，该角色的其他脚本。

![](images/control-8-1.png)

**示例：**

![](images/control-8-2.png)

按下小程按钮A后，停止执行所有程序。

---
